耶撚請入

是咁的，早排小弟喺街俾傳教撚傳教，突發奇想基於好奇心諗咗啲問題，問翻條友，跟住佢話揾日再約，我唔鬼理佢了

以下係精選問題，求解答：
1)如何證明上帝存在，只能靠自己虛無的體會，沒有實體的方法？
2)如果上帝是無所不能的，為何仍需要基督徒傳教？衪不能直接用能力讓我們一出生就相信了嗎？
3)你們如何確定禱告能讓上帝聆聽到？衪又有否行動？每次天災(例如地震)過後都會有大大小小的禱告儀式，但死傷人數數目仍然增加，是否禱告根本無效？
4)世界上有不同宗教，例如佛教，印度教，伊斯蘭教，明顯地不同的宗教之間是互相衝突，但又堅持自己是正確，你又可以如何證明基督教是世上唯一正確的宗教，而不像你口中所說錯誤的‘其他宗教’？
5)如果上帝是全能全知，衪也應該知道最後夏娃會違背警告吃下智慧果，令人類因此背負原罪，即是上帝故意令人類遭受折磨？
6)比爾蓋茨用數百億美元救助貧苦弱小，推廣教育及醫療，但因為他不相信神，所以根據基督教教義，他死後要下地獄在永火中永不超生？
7)如果神讓世人擁有不受控制，真正的自由意志，那麽世間的一切又怎能是神的計劃？
8)如果上帝是全能的，為什麼要你在此想怎樣去解釋這些問題，而不是用他的能力去幫助你？

push

1. 證明到就係事實，就係科學唔係宗教，亦都唔需要「相信」，正如你唔會相信你月尾有糧出一樣。耶教有佢哋嘅根據同考古，但信唔信就取決於你

2. 照耶教意思係上帝想人參與喺其中，同神建立關係，所以先搵班二打六去做。

3. 唔理性嘅話咪講 feel，理性嘅話咪統計學囉

4. 神就係大撚晒，正如你都證明唔到拜嗰啲金銀銅像背後嘅能力係唔係真係撒但嚟。

5. 照耶經講，神俾你有犯罪嘅 option，但人類太蠢揀咗嗰個 option。

6. 耶經冇講過唔信穌哥一定落地獄，但穌哥講過信佢又真心悔改跟從佢就一定唔洗落地獄。

7. 無法證明，自由意志係釋經家普遍認同嘅講法。

8. 神俾你有智慧你唔用，吓吓問佢，唔通佢次次都會神打通靈上身咩

如果做每一樣野都會產生唔同平行世界，神既全知係道哂所有平行世界，而你就係生存係其中一個平行世界之中，即係人有自由意志選擇佢要啲咩，而唔同既選擇會產生唔同既世界，而神知道哂所有平行世界既所有野，包括過去未來，即係亞當夏娃冇食禁果嘅未來存在，全世界都係耶撚嘅未來存在，咁點解而家呢個世界亞當夏娃食咗禁果又唔係全世界都係耶撚啊，因為人有自由意志，樓主點睇？

耶穌預言大多數人都會漠視證據，不肯相信人類正生活在最後的日子。毀滅會突然臨到惡人身上，出乎他們的意料。那個日子會像夜間的賊一樣突然臨到，令大多數人措手不及。耶穌警告說，人子臨在的日子（耶穌在最後的日子以上帝王國君王的身份施行統治的時候）會好像挪亞的日子：「洪水以前的日子，人又吃又喝，又娶又嫁，直到挪亞進方舟的那一天。他們毫不理會，直到洪水來到，把他們全都沖走，人子臨在也會這樣。

（帖撒羅尼迦前書5:2）
因為你們自己清楚知道，耶和華的日子臨到，就像賊在夜裡來到一樣。

（馬太福音24:37-39)
挪亞的日子怎樣，人子臨在也會怎樣。38洪水以前的日子，人又吃又喝，又娶又嫁，直到挪亞進方舟的那一天。他們毫不理會，直到洪水來到，把他們全都沖走，人子臨在也會這樣。

呢D係個人靈性上嘅修養，唔信咪唔好信，最好就去拜神，拜下黃大仙拜下觀音啦
耶和華俾咗個機會你聽到上帝王國嘅消息，
果然，終結嚟到嘅時呢堆人措手不及

耶和華的日子臨到，就像賊在夜裡來到一樣。
點解耶和華要比喻自己做賊?

堅係唔明你講緊乜
1)人有自由意志所以亞當夏娃食咗禁果又唔係全世界都係耶撚？
2)我唔係講緊平行世界喎，我係講緊我地依個世界，大家都有真正既自由意志，咁世界既發展又點可能會係神既計劃？

人明知道有賊，賊會偷嘢，卻唔相信賊會有一日上到你屋企，唔做防禦措施，到賊真係上你屋企偷嘢嘅時，一切已經太遲。
即係耶和華哈米吉多頓大戰嚟到要消滅所有統治者同惡人嘅時，呢班明知道/已經俾咗機會知道卻唔去理會嘅人，最後卻冇任何籍口

在最後的日子，許多人都專愛自己，貪愛金錢享樂，而不愛上帝。——提摩太後書3:1-5

仲有，世俗太多人自稱基督徒
有敬虔的形式，卻沒有體現敬虔的力量。你要避開這樣的人(提摩太後書3:1-5)
即係有形式上嘅返教會，但生活上冇敬虔嘅能力，假基督徒！！

岩呀 搞死耶穌既都係信主既人
令到咁多人討厭耶穌
都係果啲口講大愛
講一套做一套
既法利賽人

如果有平行世界and有全知既神
1）係講緊而家呢個世界，係一個亞當夏娃食咗禁果又唔係全世界都係耶撚既世界
2）你講緊自己既世界，但神睇緊好多唔同既平行世界，所以平行世界都係佢計劃之內，明知個兩個蛋散禁果，又話係自由意志又係神既計劃。果兩個蛋散食唔食都係佢計劃之內，而佢食唔食係人嘅自由意志。

嗰兩個蛋散食唔食禁果都係神計劃之內，而嗰兩個蛋散食同唔食既選擇係佢地個人嘅自由意志。

如果係咁就唔算係自由意志啦，自由意志係不受外力控制或影響，你話我地既世界係其中一個平行世界，而且係神既計劃，即係我地的思想同做既決定一早已經內定好，我地冇自由去選擇，只係照住劇本演繹，咁依個就唔算真正既自由意志

自由意志係假概念黎

點解神要用喺聖誕用恐懼去令人畏懼而信佢？

點解人”有能力”去知道有賊既存在，但人都唔做防禦措施，因為人”信”其他人唔會做賊去偷野，所以如果人唔做賊唔偷野，就唔需要做防禦措施。而當人俾人偷野，佢就唔再信人，唔再信冇人偷野。

而樓主既意思就係，人”信”神，信神可以令人唔偷野，信神可以令世界冇邪惡，但人一樣會偷野，世界一樣有惡，所以人就唔信神。

再睇返呢段

“耶穌預言大多數人都會漠視證據，不肯相信人類正生活在最後的日子。毀滅會突然臨到惡人身上，出乎他們的意料。那個日子會像夜間的賊一樣突然臨到，令大多數人措手不及。”

代樓主問，到底最root 既cause係咩？係人唔信神？定神唔值得俾人信？

1)即係證明唔到
2)但用人傳教就唔會100%既人都信佢既存在，又係神的考驗？
3)你想指出宗教是不理性的？
4)同上
5)但人類太蠢揀依個option唔係上帝既計劃黎咩？
6)耶經好似話要信主+做好事先唔洗落地獄

咁要睇睇”計劃”同”自由意志”係咩意思先

1. 我計劃自己而家去食晚餐，然後我去食左。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

2.我計劃要去m記食晚餐，但m記裝修，然後我食左KFC
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

3.我計劃去食晚餐，而食晚餐有四個計劃，m記食2號餐，或者去KFC食1號餐，或者去譚仔食物演清湯走九牙，同埋屋企煎牛扒，最後我食左KFC一號餐
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

4.我計劃好一個月內女友黎m我就沖杯熱朱古力俾佢，係呢一個月內任何一日佢都有可能黎m，亦有可能唔黎，如果佢呢個月內冇黎，我就去買驗孕棒。最後其中一日佢黎左m我又沖左熱朱古力。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

5.23條準備立法我就計劃安排一班人上街遊行阻止，23唔立我計劃一班人派傳單就話我阻止立法成功，就算立唔立我都有哂計劃。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

6. 我計劃一年內，香港會落雨。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

點解你好似簡單複雜化咗
我既意思係自由意志會導致未知既將來，所以不可能會係神既計劃
你既意思係宗教定義既自由意志並非真正既自由意志？

我既意思係所有未知既將來，都係神既計劃之內

7. 如果有部電腦，輸入哂一個人所有既property and parameter, 佢可以準確計算到呢個人之後會做咩。
算唔算電腦計劃內?算唔算人有自由意志？

未知同計劃係兩個意思完全相反既詞黎架喎

比起你不停舉例，我比較想知為何未知既野可以納入計劃之中

唔係舉例係問題黎 我係想知對樓主黎講，”計劃”呢個字嘅包含範圍可以去到幾廣

例如4. 今個月冇啪過，女友會黎m好正常，你唔想女友黎m個日佢燥底搞到自己無啦啦俾人鬧，你為咗自己唔會俾人鬧所以計劃沖熱朱古力俾佢，佢會唔會嚟M的個係未知嘅嘢，但係你亦可以合理推論佢係唔會黎，而佢唔黎可有好能係 左，如果冇黎m你知你唔會有理性去諗之後既事，所以你諗定冇黎m就買定棒驗先，可能係壓力大先唔黎呢。
咁算唔算計劃？

部分唔明，我返去問下，只答其中兩個。
真基督徒係唔會慶祝節日，更加唔會慶祝聖誕，聖經冇記載耶穌12月25日出世，耶穌吩咐人記念佢嘅死亡，而唔係慶祝佢嘅生日。路加福音22：19,20

上帝係個靈，真正崇拜上帝嘅人係用心靈按真理崇拜，而唔係劏雞還神慶祝節日，見過有D教會佢地個禱告形式好恐怖。

大多數人會漠視證據，
最root我覺得唔係唔相信亦都唔係唔值得信，
係到最後嘅日子，隨咗一處接一處有瘟疫，民族攻打民族，大地震，最緊要一樣係世人嘅性情同行為，提摩太3：1-5 講到最後嘅日子，必有難以應付的非常時期，到時人會
專愛自己，
貪愛錢財，
愛享樂不愛上帝，
忤逆父母，
忠於撤旦，
呢D大家都有眼見到

我唔知點答你好，因為你真係講得有啲1999，我唔係反對你問問題，但你問既問題可唔可以同主題關聯性強啲，你宜家係斟酌於計劃既廣泛性上，但一黎雖然世界既發展可以有唔同方向，但最後只有一種結果，而神既計劃=世界發展既方向，即係神既計劃係唔應該會有廣泛性，而係一種精確既計劃，二黎你真係扯遠咗，你定義緊計劃又關帽事同壓力咩事

或者可能會有其他人解答你

Sorry 呀，我後尾補返，我係打錯聖誕
我錯

我係想講
“點解神要用喺聖經用恐懼去令人畏懼而信佢？”

我覺得係個預言者既能力同信佢能否得救係independent

我預言係南非每過60秒，就代表有一分鐘過去，我講啱左，代唔代表我叫人信我，就可以快樂過生活，佢就可以快樂過生活？

因為佢預言係啱，愛享樂不愛上帝，就唔可以待人以善？愛上帝不愛享樂就會世界和平？因為佢預言啱我就信哂佢所有野？

因為佢係物理學諾貝爾得奬者，所以我跟佢買股票就實掂？

因為孔子思想可以教人向善，所以我向佢學點待人接物，因為我唔認為叫人做奴僕係好，所以我唔會學點做人奴僕，this is the root cause

Sorry 我扯遠左

我同意你呢句「而神既計劃=世界發展既方向，即係神既計劃係唔應該會有廣泛性，而係一種精確既計劃」

所以我先提出平行世界，因為所有平行世界都係個結果，而家你所在既世界只係其中一個個結果，而呢啲結果都係都係神精確既計劃內。甚至你可以話每一個平行世界都有本唔一樣嘅聖經，而呢啲聖經就係證明佢能夠知道晒唔同結果，只係你冇能力睇晒所有聖經。

一係你答左7題對你黎講算唔算計劃同自由意志先？
Eg.
1.算計劃，算自由意志
2.不算計劃，不算自由意志
.
.
.

1. 我計劃自己而家去食晚餐，然後我去食左。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

2.我計劃要去m記食晚餐，但m記裝修，然後我食左KFC
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

3.我計劃去食晚餐，而食晚餐有四個計劃，m記食2號餐，或者去KFC食1號餐，或者去譚仔食物演清湯走九牙，同埋屋企煎牛扒，最後我食左KFC一號餐
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

4.我計劃好一個月內女友黎m我就沖杯熱朱古力俾佢，係呢一個月內任何一日佢都有可能黎m，亦有可能唔黎，如果佢呢個月內冇黎，我就去買驗孕棒。最後其中一日佢黎左m我又沖左熱朱古力。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

5.23條準備立法我就計劃安排一班人上街遊行阻止，23唔立我計劃一班人派傳單就話我阻止立法成功，就算立唔立我都有哂計劃。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

6. 我計劃一年內，香港會落雨。
算唔算計劃內?算唔算有自由意志？

7. 如果有部電腦，輸入哂一個人所有既property and parameter, 佢可以準確計算到呢個人之後會做咩。
算唔算電腦計劃內?算唔算人有自由意志？

與其你叫我答下問題，不如你用論點反駁會更好
不過見你咁堅持就答下你
1)算計劃，算自由意志
2)唔算精確計劃，算自由意志
3)依個已經唔係精確計劃黎，你啱啱先同意完神係有精確計劃，宜家又想話計劃可以好廣泛
4)同上，因為有未知因素(佢幾時黎m)
5)同上，有未知結果
6)你好像又扯遠了
7)這是不可能的，如果可以做到精確計劃又排除未知因素，就是計算了，就不關自由意志事了，亦都扯遠了，講緊神同人點解有電腦

我知你想講計劃可以好廣泛，但正如你同意我所講既論點，神既計劃應該係冇未知因素，好似劇本咁一路下去，冇分叉路

而你提到平行宇宙又扯遠了，我宜家用緊微觀既角度去探討一個宇宙，而人類既自由意志會導致大量既不確定因素，造成不同發展方向既可能，所以不存在神既精確計劃，因為會令人類既意志內定，除非你又定義自由意志原來唔係真係自由嘅，但你咁樣定義就會造成矛盾，因為耶經係話神讓人類擁自由意志

越問越深好累 越越能力，唔想答一半唔答一半所以字面答唔到你。
不過 ，你認真有興趣同有疑問嘅話我誠意邀請你嚟耶和華見證人嘅聚會，果邊嘅長老絕對有能力答你有關嘅問題，而你果條問題唔係三言兩語可以係呢到解答到，只能夠講答案就係喺聖經。

最後，只能夠講
通往滅亡的路又寬又闊，進去的人也多，
通往生命的門是窄的，路是狹隘的，找著的人也少(馬太福音 7:13, 14)
信唔信，服唔服從，係你嘅選擇，耶和華俾人有想法，唔係robot，尊重大家嘅決定，只係想講，耶和華嘅要求絕對唔苛刻，只小唔會俾你老闆夠苛刻，當你諗到耶和華俾人統治一段時間，而自1914年以來，足以證明人統治人係冇可能！

我大概明了，你係由自由意志，再推去全知，所以會出現矛盾，即係當有自由呢樣野，就唔應該有任何野係預計之內，因為自由既定義就係不能夠被預計，係忽略哂物理因素（因為有物理因素影響，就會可以計算，可以計算就唔係自由意志，所有物理因素包括腦既構造，教育，石頭，鐵，都唔關一個人決定一樣野事，因為被影響就唔係自由意志），而你亦都有個前提係時間永遠係直線推進，而家呢個時間就係而家，過左去既時冇得改變，將來既時係你未決定下一刻做啲咩之前，都係未出現，你就係係”你”既四維角度睇世界。

我先唔討論物理影響，認同住你既前設先

自由意志係的確唔會係可以受外界影響，我提出既平行世界係想你想像下如果有多維度世界呢？如果時間係四維，我呢秒喺(0,2,3)下一秒喺(1,4,6)，身處四維，就可以係一二三維維不斷移動，咁五維呢？即係可以係而家呢條time line不斷移動，而喺五維做左啲咩會產生平行世界，六維呢，即係全部平行世界，除左而家呢條time line，仲可以係其他time line過去未來移動。先講度六維，而神係六維以上既人

你身處係四維，對你黎講，你既決定的確係自由意志，係你自己，不受外界因素影響，將來係未發生，但神有能力知道。將來出現左咁即係唔係自由意志啦？又唔係喎，出現呢件事唔係被決定的，而係你自由決定的，個已經出現左既將來，都係因為你既決定而出現，只係而家你要進行決定既呢一刻，佢未出現，正如二維永遠想像唔到三維既世界一樣，係四維，你係有自由意志的。

咁樣解釋得唔得？

你係？（定耶和華見證人既人？耶和華見證人既門徒？耶和華見證人徒 ？耶和華見證徒 ？sorry 唔係好熟呢個教，唔係好識應該點叫，方便既話俾個稱呼我）

「答案就係喺聖經」，個聖經係咪都係個大家認知個本新舊約？唔知耶和華見證人同其他人認知既基督係咪一樣

1914年以來，俾夠你0000年以來，得個二千年，點夠證明人統治人係冇可能

同埋咩信唔信，服唔服從呢啲可唔可以唔好係學術台出現，拜託

Btw 點睇個個話耶和華見證人係異端

for your first paragraph

我發現你好喜歡將事情簡單複雜化

先認同你話“神係六維以上”
你既第一句“自由意志的確係唔會受外界影響”已經歸納曬我以下想講既野

神可以喺不同既時間線上移動，只係可以獲取不同時間點上既資訊，但因為自由意志已經付予人類，人類先係決定時間線上既所有發展，人類先係計劃及實施者，神充其量只係一個可以跋涉於不同時間點既觀察者，換句話說，存在於六維空間既神都係無法計劃世界既發展

一句到底：有真正意志既人類係無法成為神既計劃

1. 同上面果位巴打講既差唔多, 如果信神係好似蘋果向上拋會跌番落黎既話, 呢個已經係事實, 唔需要信。同埋你講既實體既方法, 其實聖經已經係, 你話聖經唔可信, 咁點解歷史書你又信先, 你有親眼見過? 因為有古蹟?文物?記載? 其實你都只係憑信心相信

2. 佢當然做到, 但如果一出世就強制你信, 除非你話唔需要自由意志。

3. 如果你覺得祈禱就一定要實現, 咁你需要既係黃大仙, 唔係神, 信就係將主權交番俾主, 然後相信佢既安排, 你問我點解佢會允許呢d事發生, 真心解釋唔到俾你聽, 無人解釋到, 但信就係咁既一回事

4. 「惟有基督在我們還作罪人的時候為我們死, 神的愛就在此向我們顯明了」無其他宗教係會咁

5. 如果佢真係專登冼你又洗乜救你, 如果佢希望你信佢, 佢大把方法強制你信佢, 佢希望既就係人類自己選擇相信佢

6. 首先, 聖經都講過, 信神既都唔一定入天堂, 唔信既都唔一定落地獄, 只有等到最後審判果一日先知道, 講番你果樣野, 係, 做善事係帶唔到人上天堂, 無一個人可以靠自己既能力或者行為而上天堂

7. 咁神既計劃唔一定關人事既, 個天落唔落雨, 架車死唔死火, 都唔一定關人事, 同埋神會感動人去做, 就好似神曾經叫約拿去傳講神既說話, 但約拿一開始都選擇唔去, 之後神咪叫條大魚吞左佢, 最後約拿改變主意肯番去同人講神既話, 咁呢個算唔算唔影響自由意志而有神既計劃

8. 佢當然可以用全能去控制我幫佢打, 但咁樣我就無左自由意志, 就算佢真係用左, 你同我又點知佢唔係用左全能先, 你係證明唔到

簡單d講

比如神令港鐵壞車係計劃

你選擇搭港鐵 巴士 小巴 的士 uber 直升機係自由意志

同樣神造分別善惡樹係計劃

夏娃選擇食定唔食係自由意志

神明知夏娃會食果實 都整棵樹

咁即係夏娃無自由意志喇 神安排好曬喇?

錯 夏娃係用自由意志去唔聽神話

你真心要分清楚計劃同選擇/自由意志

神明知夏娃會食果實都整棵樹

係咪即係專登冼佢

你覺得係既可以咁覺得

但其實唔係冼佢 你可以話係計劃

咁夏娃係咪無自由意志?

唔係 夏娃係自己選擇/自由意志去食果實

1)蘋果向上拋會跌翻落黎係common sense，亦透過無數次實驗及研究去實證及有實質、可見既證據支持，而上帝存在依項論述就世上有好多人都唔認同，唔算係common sense，而且亦冇實質、可見既證據支持
聖經本野錯漏百出，處女都可以生仔，又缺乏證據支持，好難令人相信，除非你令耶穌出現令我可以摸下佢隻手
而歷史書我都唔會盡信，因為有啲野可以俾人 捏造同慕改，所以我對待歷史書同聖經一樣：冇實質既證據都係信下就算，即係到頭來都係得個信字，冇實體方法啦

2)佢做到又唔做？佢可以做到除咗宗教取向外都係自由意志架嘛

3)又係個信字，祈禱有用係你地信嘅，但祈禱冇用就可以由數據支持

4)你好似以偏概全，你只係指出基督教有一個其他宗教冇既特點，所以其他宗教就係錯嘅，咁其他宗教都可以用同樣方法去證明基督教係錯啦

5)佢希望人類自己選擇信佢？ 但明明所有野都係佢既計劃喎

6)但耶經講過唔信神就上唔到天堂喎

7)我上面都講得好清楚了

8)你反駁既point係我證明唔到佢唔係用全能幫你打？ 咁點解唔直接用全能去現身說服我或者直接令我信神？

我大概知你想講咩

你係咪想講

"神知道如果造左棵樹 夏娃就會選擇食果實

咁就代表夏娃係無自由意志"

呢個係神學同哲學問題

如果係咁 正如我上面約拿個例子

點解神唔做"某d野" 令約拿第一次就聽神話去幫佢傳話?

但明明又話世上一切都係神既計劃 即係我地既選擇都係內定咗，但另一方面又話人類有自由意志，根本好矛盾

你想用聖經既例子說服我？不了

鬼神通常係人講你聽先會知有

神知道整壞港鐵 你就會"選擇"搭巴士

呢個唔係內定 而係你自由意志既"選擇"

神知道我講上面呢個例子 你就會"選擇"去覺得咁即係人無自由意志

呢個唔係內定 而係你自由意志既"選擇"

可能嗰日咁啱心情好搭的士呢
我對此既核心論點：
上帝計劃=上帝做選擇
自由意志=人類做選擇

你係想講可以有上帝做既選擇=人類做既選擇既情況出現，但咁的話就唔算真正自由意志了，因為真正自由意志既決定者係自己，唔應該有其他人左右甚至控制佢做既決定

1. "除非你令耶穌出現令我可以摸下佢隻手" 就係咁簡單就信? 唔洗叫佢將水變酒? 唔洗叫佢令死人復活? 假設有條友係你面前同你講我就係耶穌, 你摸下我手上面既釘lone, 你就真係信? 唔洗佢俾多D prove你?

2. "除咗宗教取向外都係自由意志" 咁咪即係無自由意志...

3. 上面講過, 祈禱最重要唔關實現唔實現事, 而係將主權交番俾神, 等佢作主, 比如你患癌症, 你祈禱想好番, 你當然想好番, 但重點唔係你好唔好得番, 而係將個權交番俾佢, 神會決定你會好番定唔好番

4. 佢地當然可以用類似方法去證明基督教係錯, 但我只係想話你知點解基督教係真, 況且你都唔知其他宗教可以用同樣方法既"方法"係咩

5. 計劃同選擇既問題上面解釋左

6. 聽過福音而唔信神的確上唔到天堂, 都係果句, 人不能用善事, 能力, 行為去拯救自己, 惟有藉主耶穌基督先可以

8. 如果佢知道現身你就信, 咁佢現身, 你信左, 咁係咪即係你無自由意志先 ; 然後直接令你信神唔多解釋, 咁肯定係無自由意志

都唔關你心情好定唔好 搭巴士定的士既問題事...

如果你唔肯接受

上帝既計劃 同
人類既選擇

兩樣野係獨立並可同時存在既話

咁我都信服唔到你D咩

都講過呢個係神學同哲學既問題

係證明唔到 我只能夠話你聽我個諗法

再簡單D一句講曬

神藉著人自由意志的選擇去成就佢既計劃

如果你唔接受 或者唔信呢句statement

咁呢個問題可以停

再拗落去都唔會有結論

因為呢樣野係証明唔到

答到你使乜人身攻擊你啫
就係答唔到先屌老母

1)到時當然要更多prove 省略咗姐 你反駁緊我？ 定補充黎

2)只係一小部分黎根本negligible 你係咪focus錯咗 你應該要focus落佢點解唔咁做 再者既然世上所有野都係神既計劃，咁佢都唔差在強行令我地一出世就信啦

3)咁唔祈禱佢都會幫你決定架喎 祈禱作用喺邊？

4)咁你咁講同其他宗教用同樣方法講，你既優勢喺邊？

5)我都解釋咗

6)你講完同冇講冇分別

8)我既自由意向令我決定佢一現身我就信，直接令我信神冇自由意志咪就係耶教既矛盾位

信係從個人經驗而來。

假如我喺同一地方住了10年，從來無人搵過我傳教，有日我祈禱請上帝證明佢係存在的，隔日我門口有張教會嘅傳單。

呢件事嘅發生可以係：
1. 上帝真係存在，教會嘅人聽到佢嘅吩咐去我屋企派傳單。
2. 上帝不存在，教會嘅人係心血來潮突然嚟到我屋企門口，或者最近有間教會喺附近開咗嚟派傳單。

兩者都係有可能發生的。同時，兩者都係無法被證明係件事發生的必然原因。

A君覺得係關我祈禱事，所以我信有上帝。
B君覺得只係機會率問題，所以唔信有上帝。

經驗係好個人嘅事，對另一人嚟講只有參考價值，無得作出事實判斷。你可以話你覺得係2導致件事出現，但唔可以話1係一定錯。

祈禱有無用都係證實唔到，我上飛機前祈禱，落機時安然無恙，咁有無用？對我可能有用，我知道我有祈過禱，我知道我無恙。其他人可以覺得無用，佢哋個個月搭飛機唔祈禱都係一樣無事。點解用數據就可以證明祈禱係無用？天災嘅傷亡人數多咗？人口多咗㗎，氣候變化都係越嚟越差㗎，呢d點計？生還者感受到上帝無離棄佢哋，算唔算有用？生命品質無得用數字去計算，災民嘅感受亦都無得用嚟判斷祈禱嘅功效。

如果你一定要求所有嘢都係「可被證立」先=可信，咁你無需要再喺呢個問題上再鑽落去，咁多年嚟都無結論。

信仰係無得prove，無論正定反都係。Prove到就唔洗信啦，教徒同你講prove，係拎緊佢自己嘅人生經驗做見證，prove俾你睇點解對佢嚟講上帝係存在。一般情況(無其他利益關係，例如政客用自稱信徒嚟拎同信仰嘅人嘅支持就有利益關係)下呢個見證係誠實地講出嚟嘅，因為作假見證係犯律法(對基督徒嚟講無原因要為其他人信唔信而搞到自己犯律法吖？)。

1. 我只係想講 我相信你要既proof只會無窮無盡 就算俾曬proof你 到最後根本都係你個心選擇信定唔信 不過好多時D人就會駁我 咁你依家即係未審先判喇 sorry 我認 信就係信 事實就係事實 如果到最後proof曬比你你先信 咁呢個就已經係事實 你到時候既"信"都無乜特別 亦無咩意義

2. 你就認為宗教信仰呢部分係negligible 你問下其他人 其他連登仔 強制信耶穌係咪negligible? 我相信插到你反艇都似。點解無唔做? 因為神希望我地真心願意相信佢。至於所有野都係神既計劃呢個問題唔講了

3. 祈禱係人同神傾計既方法, 有陣時你同朋友傾計, 你朋友都改變唔到個結果架wor, 咁你同佢傾計作用係邊? 但的而且確, 聖經講過祈禱係有力量有能力去改變事情, 祈禱亦有機會令神回心轉意或者改計劃

4. 優勢就係你依一刻唔知其他宗教會用咩"同樣方法"同你講 但我就話到俾你聽「惟有基督在我們還作罪人的時候為我們死, 神的愛就在此向我們顯明了」無其他宗教係咁

6. "比爾蓋茨用數百億美元救助貧苦弱小，推廣教育及醫療，但因為他不相信神，所以根據基督教教義，他死後要下地獄在永火中永不超生？" 我咪答左你, 如果佢聽聞過福音但都唔信, 就算佢做幾多善事都好, 幾有錢幾有能力都好, 都唔能夠靠呢D行為去得救, 去救自己

8. 我覺得無矛盾wor. 佢知道佢現身你就信 同 佢現身你就選擇去信, 兩樣野係可以獨立而同時存在架wor, 點解你會覺得如果佢知道佢現身你就信, 最後佢真係現身你信左, 就唔係你既自由意志去選擇信呢?...而你所講既直接令你信神, 呢個就係無自由意志, 兩件事分別好大

神學又點
劉江華咪又係神學
佢咪又係撚樣垃圾

你有ABCDE五個選擇，你揀咗A，導致結果A’出現。結果A’出於你嘅自由意志。

上帝知道你做ABCDE，會導致A’B’C’D’E’五個結果出現。上帝全知。

A’B’C’D’E’都係通向人類最終嘅結局Z’出現。Z’係上帝嘅計劃。人可以有自由意志用任何方法阻止/歡迎Z’出現，但無論如何Z’都會出現，人類文明最終都會走向盡頭。上帝全能。

咁人類嘅自由意志有無意義？你揀邊個做伴侶、職業、朋友等等全部都係自由意志，你可以覺得有意義，都可以覺得無意義。

上帝知唔知你會做咩選擇？知。
咁即係人無自由意志啦！⋯⋯？

上面有位巴打同你解釋幾維幾維唔係想將問題複雜化，而係想表達上帝全部嘅能力唔係人類嘅智慧可以理解。你可以有先後概念，但係對上帝嚟講先後可以係無意義。喺你嘅認知內你用緊自由意志做選擇，所以你感受到你係有自由意志嘅，唔係上帝企喺你身後用刀指住你要你揀A。

由上帝知道人類會做咩選擇，推論全知全能嘅上帝係不安好心地造必定會選擇犯罪嘅人，必須確立一個前設——上帝係喺先後概念嘅框架下造人同善惡。對人嚟講先後概念係必然存在，所以推論嘅時候無必要強調，但對判斷上帝嚟講呢個前設係有必要去論證，而人類無能力論證。你可以話咁解即係屈人機啫，我唔反對，三維對二維一定係屈機，何況上帝係無限維度嘅存在(呢個係setting問題，如果唔認同呢個setting其實唔係討論緊上帝，當然任何一個人都可以認為呢個setting係老作出嚟)。

講返實在少少，問下自己信/唔信係咪出於自由意志？就算係”我信唔信上帝都係整定咗”呢個諗法都係出於自由意志㗎，對人類當下感受而言。至於呢個諗法係被造時已設，定係無被設，生前死後嘅嘢根本無人知，點解要傷腦筋？呢度想帶出關於人類能力所限嘅第二點——人係無能力知道上帝嘅能力如何運用出嚟。

再者，功利嚟睇，上帝無必要知道每個人點揀，反正生命最尾嘅結局都係佢定。人人都知必有一死，咁唔通就等於生存喺世上嘅呢幾十年係無意義？你可以喺呢個過程到活一個精彩嘅人生，都可以帶住”整定”嘅觀念去到最後一日，咁其實對人嚟講都係一種自由意志；對上帝嚟講都係”計劃”之內。

從聖經上嘅記載，我唔知上帝造人嘅時候係懷着咩機心/計劃，只係知無論亞當夏娃食唔食粒果都好，耶穌都係喺”計劃”內要救贖人類，即係唔食無事，食咗都會救你(人類)。知善惡樹係有必要存在嘅，因為無”惡”嘅概念，你點定義”善”？擺棵樹喺度叫你唔好食，即係你有機會做錯，唔係黑箱作業做馬等你無機會有罪，而係你揀咗聽上帝話，所以無事係應得唔係必然，對”善”、”惡”兩方係公平合理嘅結果。

到你食咗粒果⋯⋯未食之前做咗衰嘢叫做不知者不罪，食咗知係衰嘢都做咁點放過你呢？每個人都會做過善事，做過惡事，所以人其實係必然會有罪行，只可以話有d人多d，有d人少d，咁點畫一條線去俾人上天堂先公平？少到點先可以合理地當pass/qualified？除咗”無任何罪”呢個option，無一個位可以話係必然公正，而呢個option係不實際嘅，所以只可以用屈機嘅方法——向上帝認罪求情，至少你做錯咗，肯真心認錯。

咁點解唔用功德嚟定斷？
所謂行善，係不求回報；如果求回報，就變咗交易，同一般交易唔同嘅係佢係多方交易，你施與有需要嘅人，再由上帝度拎回報。”功德上天堂”會否定人係可以無私付出，去到最後都係為自己，係醜惡嘅。

咁當然，你都可以話”咪同我講聖經，聖經係你哋d教徒作出嚟嘅”。之但係如果一開始就認為聖經係小說，你當佢係小說咪得，開post做乜。